<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Read on Slothhuman&#39;s Blog</title>
        <link>https://slothhuman.github.io/categories/read/</link>
        <description>Recent content in Read on Slothhuman&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://slothhuman.github.io/categories/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>《蛤蟆先生去看心里医生》读后记录</title>
        <link>https://slothhuman.github.io/p/%E8%9B%A4%E8%9F%86%E5%85%88%E7%94%9F%E5%8E%BB%E7%9C%8B%E5%BF%83%E9%87%8C%E5%8C%BB%E7%94%9F%E8%AF%BB%E5%90%8E%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://slothhuman.github.io/p/%E8%9B%A4%E8%9F%86%E5%85%88%E7%94%9F%E5%8E%BB%E7%9C%8B%E5%BF%83%E9%87%8C%E5%8C%BB%E7%94%9F%E8%AF%BB%E5%90%8E%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://slothhuman.github.io/img/15.jpg" alt="Featured image of post 《蛤蟆先生去看心里医生》读后记录" /&gt;&lt;h2 id=&#34;三个状态&#34;&gt;三个状态&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每个人都有儿童、父母以及成年人的状态，三位一体，成年人之所以痛苦，恰恰是因为不在成人状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苍鹭在蛤蟆先生咨询的过程中，将我们的人生分为：儿童、成人、父母三个状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、儿童自我状态。当一个人处于儿童自我状态时，他会下意识用童年时的习惯作出反应，表现出像孩子一样的感受和行为。在这种状态下，他会本能地顺从和依赖他人，再现过去的情形，体验过去压抑的痛苦情绪，学不到任何新的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、父母自我状态。处在父母自我状态的人，不是在挑剔别人就是在挑剔自己。处在这种状态下的人，会用言行重复父母那里学到的是非观和价值观，想方设法让别人接受自己的这套想法。甚至会将审判的矛头指向自己，进行毫不留情的自我批判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、成人自我状态。在成人自我状态的时候，我们能摆脱情绪化的控制，合理地计划、考虑、决定、行动，用知识和技能解决当下的事情。成人自我状态是唯一能学到自我新知识的状态，因为在儿童自我状态里，只是在体验过去的情绪，在父母自我状态里，不是挑剔就是在教育别人，所以这两种状态都不会学到东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四个坐标&#34;&gt;四个坐标&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人生有四个坐标，你选择的坐标决定了你成为什么样的人，“你好我好”是我们奋斗的终极目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苍鹭曾问过蛤蟆两个问题：第一个问题是：你是怎么看自己的？你好吗？第二个问题是：你是怎么看别人的？他好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这两个问题的回答，产生了以下四种人生坐标：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、你好，我不好。处在这个坐标的人认为自己是生活的受害者，无法掌控人生，从而产生焦虑、抑郁、自责等情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、我好，你不好。处于这个坐标的人常常会占据权力和权威的制高点，时常攻击、指责别人，产生愤怒、挑剔、指责等情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、我不好，你也不好。处于这个坐标的人更确切来说是“犯罪者”，既自卑又自大，既自我贬低也攻击他人，情绪反复无常，很容易产生报复社会的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、你好，我也好。这不仅是一种状态，更是一种选择和承诺。你相信自己是好的，更相信别人是好的，通过行为和态度，持续对自己和别人展现美好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自我证言&#34;&gt;自我证言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;假如认为自己是一个失败者，往往就会真的成为失败者，这应该是一种消极的心里暗示&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;比如”我很弱小“游戏，玩家会从各方面去证明，让别人认同自己很可怜很弱小，有点像受害者心理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每个人都有自己的内心世界和情感状态，只有通过认真倾听和探索，才能够发现自己真正的内心需求和意义。正视、接纳自己内心深处的想法和情感需求。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不要自我批判，或对自己要求太过苛刻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能帮自己的只有自己，只有自己真正发自内心想去改变才能有所成效&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《天才程序员：技术狂人如何改变世界》读后记录</title>
        <link>https://slothhuman.github.io/p/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E6%8A%80%E6%9C%AF%E7%8B%82%E4%BA%BA%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AF%BB%E5%90%8E%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://slothhuman.github.io/p/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E6%8A%80%E6%9C%AF%E7%8B%82%E4%BA%BA%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AF%BB%E5%90%8E%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://slothhuman.github.io/img/3.jpg" alt="Featured image of post 《天才程序员：技术狂人如何改变世界》读后记录" /&gt;&lt;h2 id=&#34;技术改变世界&#34;&gt;技术改变世界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着技术的不断进步，它已经成为了改变世界的一个强大工具。无论是从商业、政治还是文化角度看，技术的进步都对人类产生了深远的影响。书中提到了很多令人震撼的案例，比如谷歌搜索引擎、苹果公司的iPhone，以及无人驾驶汽车等等。这些人通过他们的技术创新和创意，成功地改变了我们的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天才程序员通过开发软件和硬件来解决现实世界中的问题，从而创造出新的商业模式和产品，影响着我们的日常生活。技术的进步带来便利的同时也会带来许多新的问题和挑战，例如隐私和安全问题，以及人工智能对就业的影响等等。这些问题需要我们思考和解决。程序员也应负起社会责任，在技术发展和应用中也需要考虑人类的利益和社会的可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四代程序员发展变化&#34;&gt;四代程序员发展变化&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;编程语言：机器语言到高级编程语言（JAVA等）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;开发工具：大型计算机到个人计算机&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;程序员：现代软件工程师需要具备更广泛的技术技能，如前端和后端开发、数据库管理和安全性等方面的知识。此外，现代软件工程师还需要了解如何与团队合作，如何管理项目和与客户进行沟通等技能。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的逻辑思维模式&#34;&gt;程序员的逻辑思维模式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;极致的求真精神、强烈的好奇心和创新意识，创造力，以及敏锐的洞察力和分析能力。追求效率，厌恶重复低效的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的性格特征&#34;&gt;程序员的性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;内向、喜欢独处和专注等等，这些特质在程序员工作中发挥了很大的作用。但是，这些特质也可能导致程序员们感到孤独和焦虑，特别是在面对技术难题时。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的焦虑抑郁状态&#34;&gt;程序员的焦虑抑郁状态&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;（工作环境、工作压力、工作不确定性、工作时长、缺乏社交，作息不规律）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多程序员患有抑郁症或者有严重的焦虑、狂躁情绪，也听说一些程序员因为饱受精神疾病的困扰最终自杀。很多人不禁好奇，编程是否和心理健康有着某种联系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;折磨人的挫败感与突发的愉悦感相互交织，频繁变化，程序员的自尊也常常大幅波动。如果你恰好碰到某个程序员都3个星期了还没解决自己的程序问题，那么他肯定已经陷入极端郁闷和自我否定的状态，但可能一个小时后，问题就被解决了，他瞬间就会成为一个自高自大到无以复加的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员心流状态&#34;&gt;程序员心流状态&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;心流状态是一种高度集中和沉浸的状态，提高工作效率和创造力。这种状态可以提高程序员们的工作效率和满意度。过度追求心流状态也会让我们忽略身体健康和生活平衡，或许这也是程序员的焦虑抑郁状态的其中一个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员一旦进入状态，对整个程序的框架了然于心，编程会变得非常愉悦。整个人都沉浸其中，将个人技能发挥至极致。但是，这个状态非常脆弱，即使是最轻微的干扰也会让那小心翼翼形成的思维空间顷刻消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员处在自己的状态中时，突然被人打断他们可能会暴跳如雷。他们好不容易在脑海里精心搭建起细密的框架结构，这时有人来了一句“嘿，你收到我发的邮件了吗”，他们脑海中的架构瞬间不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员在工作的时候，会竭尽所能避开其他人，因为从本质上说，其他人就是干扰。有的程序员会戴上耳机，屏蔽一切噪声。有的程序员会把最复杂的工作留到夜深人静的时候，留到所有电话、短信、时政新闻都消停时再做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员代码重构精神&#34;&gt;程序员代码重构精神&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;（不断地寻求更好的解决方案）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越紧凑的代码质量越高，主要是因为代码的行数越少，出现程序错误的概率越小。程序错误很容易藏身于一大堆面条式代码中，而短小紧凑的代码更容易让人看出各处正常与否，就像桦树林，棵棵树木挺拔笔直，放眼望去一清二楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重构和润色有一些相似之处。无论你是写信、写讲稿抑或写文章，第一稿总有些冗长或含糊，传达出了基本信息，却不够简洁明了，可能啰里啰唆，可能拐弯抹角，还可能逻辑不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是没关系，因为你的目标不是完美的，先写出来，稍后慢慢修改。润色的过程会让文意更清晰，让语言更真切，让絮絮叨叨的话语不复存在，让行文更紧凑有力。字斟句酌，精雕细琢，润色后的文本往往比初稿更简洁。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的开源精神&#34;&gt;程序员的开源精神&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;（开放与分享）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阅读这本书的过程中，我深刻感受到了开源精神所带来的巨大价值。作者通过讲述开源项目（例如Linux）的发展历程以及参与者的思考方式和精神状态，展现了开源精神对于技术进步和社会发展的巨大推动力。开源项目可以吸引全球的开发者参与其中，共同完成项目的开发和维护，这不仅可以让技术得到不断的完善，也可以为社会提供更加优质的产品和服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，作者还深入探讨了开源精神对于创新的重要作用。在开源项目中，每个参与者都可以自由地贡献自己的思想和创意，这种协作方式不仅可以让项目得到更多的创新思路，也可以激发每个参与者的创造力和积极性。通过开源精神，我们可以打破原有的知识壁垒和传统思维，让更多的人参与到创新的过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在读完这本书之后，我更加认识到了开源精神对于技术和社会的发展所起到的作用。开源精神不仅可以促进技术进步和创新，也可以增强社会的协作和共同进步意识。这些精神也可以被应用到更广泛的领域中，为社会的发展带来更多的积极影响。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员男性化&#34;&gt;程序员男性化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通过对历史和现实的案例分析，汤普森指出，程序员文化中的男性化现象源于社会文化环境的影响，如对男性的期望和刻板印象等。这种偏见会导致女性和其他少数族裔在技术领域中面临着更大的挑战和障碍，这种性别偏见不仅仅是一种歧视，更是一种威胁。因为它会让许多有天赋和潜力的女性和少数族裔放弃追求科技领域的职业，从而限制了创新和发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人工智能&#34;&gt;人工智能&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近比较热门的聊天机器人ChatGPT，因其高效的语言处理能力备受关注。AI+行业正在重塑这个世界，有人对未来的AI充满期待，也有人对AI的发展充满担忧，认为可能成为人类的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能的崛起也带来了一些问题和挑战。例如，人工智能可能会替代一些传统行业的工作，导致失业和社会不平等；人工智能的算法也可能存在一些偏见和歧视，影响公正性和透明度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能的发展和应用在未来的发展中需要平衡技术发展和社会责任，确保人工智能的应用能够为人类带来更多的利益和福祉。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
